★攞飛混亂逾百人櫃位排長龍 乘客：以後唔搭高鐵

廣深港高鐵香港段今(23日)首日開通，但不少在網上購票的旅客都無法在西九龍站內的自助取票機取票，需要排隊到櫃台取票。下午約2時有逾百人排隊等候取票，有市民直斥安排混亂，更表示日後不會再在香港搭高鐵。

現場所見，西九龍站雖設有約20部自助購票及取票機，未見有排隊人龍。港鐵貼出告示，指示透過內地鐵總網站「12306」購票的旅客，需到1至5號櫃位人手取票。記者上前向港鐵職員查問，職員表示自助取票機只供透過香港網站購票的乘客取票。

市民方先生原本透過12306網站訂購了後日(25日)到佛山西的車票，他趁今日有空在早上10時許特地來西九龍站取票，惟見人龍太長，在近下午1時才開始排隊，但排了約1個小時仍未排到，「攞飛咁麻煩，我搭咁多高鐵都未試過咁，香港呢個高鐵站真係最失敗！廣州南呢啲大站都唔會排咁耐啦。」他又指，港鐵職員只向他表示因網絡問題，因此排隊需時。方揚言，對西九龍站安排非常失望，以後不會再由香港乘搭高鐵，寧願坐車到福田再轉乘。

低鐵

唔搭高鐵，係咪想搞港獨

部機一向任意唔出飛比香港人

低端人口

更表示日後不會再在香港搭高鐵。

漢奸，唔愛黨愛國

俾長城block左

千祈唔好再搭

逼你用mtr嗰網買？

再嘈叫公安過黎拉鳩你
過一過黎話咁易

呢啲氣上心頭的癈話不可信，轉過頭就再買飛喇，得啖笑嘅中國香港人